[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(246) 睇#1保你全家平安

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師

冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

想問4GD6 MSI GTX1650 SUPER Gaming X [N165SX4)插唔插到落B250G motherboard? 想自己試下換display card

阿哥，插唔插到係睇機箱，你裸跑實插到架

想問機箱要點睇 我用緊個機箱都算大 而家插緊1050ti

google個型號睇下最長卡可以幾長, 張卡得25cm, 正常matx 箱都放得落

Budget:15K
下面應該係公廁list
主要用途:
打機/WORKSTATION/N個broswer Tab/host web server
預用3-5年
打機個到想全開Ultra同上到144p
唔要RGB 想靜
AMD Ryzen™ 5 3600 (定係用3300X就夠?)

ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX

Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black

Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5(Backup用)

ADATA XPG SX6000 Lite 256GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 (OS SSD)

ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 (放GAME)

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6

Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black

Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler

ViewSonic XG2402 24" 144Hz 1ms FreeSync Gaming Monitor

ASUS VP248H 24" 1ms 75Hz Gaming Monitor (PS4/5用)

想問有無得係呢個range盡執?

請問如果i7 9700+msi rtx 2060
最平可以用咩底板同散熱比較好

想問下黎緊係咪有intel , nvidia發佈會,
係咪等過咗先砌機比較好

中央處理器

AMD Ryzen™ 9 3900X

$3,799
主機板

ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX

$1,850
記憶體

G.Skill Trident Z Royal Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C19 F4-3600C19D-32GTRG — Gold
$1,860

固態硬碟

Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

$1,640
顯示卡

MSI GeForce RTX 2080 Ti GAMING X TRIO 11GB GDDR6

$9,899
電源供應器

Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

$999
機箱

Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
$739
散熱器

Cooler Master MasterLiquid ML360R RGB
$998

貨品：$21,784
總計：$21,864

主要打機想玩高fps
咁砌有冇問題？
定係等埋rtx30系列？

144p?
你指144hz?
2070 super 應該ok但係fps低D
不如等多幾日等rtx3000發佈
仲有adata sx8200 lite出事
Sn550或者每條加多around 100 買sn750

唔該巴打幫我睇下(講明我對電腦唔多識先)

個MON 會買DELL AW3420DW (21:9 34" 1440P 120KHZ)
主要用黎玩CYBERPUNK 2077 / FIFA (都係預玩呢D 大作)

我會預 2080TI DISPLAY CARD BUDGET 個到會換3080/3090
BUDGET都係預2萬左右主機

組合詳情 常見問題 精簡模式
Windows

Microsoft Windows 10 Home 64Bit English (OEM)
$999
CPU

AMD RYZEN R7 3700X 3.6GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4
$2450 SALES
$2750
主機板

Asus ROG STRIX Z490-F GAMING ATX
$2220 SALES
$2399
顯示卡

GALAX GeForce® RTX 2080Ti HOF 11GB GDDR6 (缺貨中)
$9699 SALES
$12999
RAM

Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 2666MHz C16 Memory Kit - White
$760

Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 2666MHz C16 Memory Kit - White
$760
火牛

Asus ROG STRIX 850W Gold 80plus WHITE Edition PSU
$1299 SALES
$1380
HDD

WD 3.5" Enterprise Ultrastar HA200 Series 1TB SATA HDD
$630
SSD

Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB
$1529 SALES
$1720
機箱

Lian Li PC-O11 Dynamic - 白色
$1199 SALES
$1280
光碟機

搜索/加入光碟機
散熱

NZXT Kraken X73 High-performance 360mm CPU Liquid Cooler Liquid Cooler with RGB
$1449
無線上網卡

搜索/加入無線上網卡
顯示器

搜索/加入顯示器
鍵盤/滑鼠/遊戲手制

搜索/加入鍵盤/滑鼠/遊戲手制
軟件

搜索/加入軟件

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $22994
砌機: $80
總額: $23074

Intel desktop cpu出左半年應該冇咁快有新
你應該係想講AMD
Zen 3又冇乜消息幾時發佈
最好等埋等9月nvidia rtx3000

Cooler master水冷=漏水

唔該晒巴打

其實唔識執唔使夾硬執條list出嚟
直接講筆直用途就有人幫你

我前面就係咁講不過無人理
唔該巴打幫我搞搞

btw 有d 款我想要
機箱我想要O11dynamic (XL 需唔需要？我唔怕機箱大）
Ram 卡 etc 儘量白色款
一體水冷儘量勁啦 而加d display cpu 熱到

煙條定amd

CPU? 我諗都係AMD 啦 性價比好似抵d

同埋火牛應該要勁d W 數
出面有post 講黎緊30系列好似要勁d?

其實本身打算整自組水 不過正都開價成萬幾蚊
我就真係廢事搞 咁撚貴

打錯咗自,等2k 4k 平啲再入手
adata 點出事法？唔係好google 到
咁我應該轉sn550 兩條，1x500,1x1tb
價錢差唔多
thank you

2皮幾我建議砌煙條好啲

年頭SX 8200pro 換左做大陸紫光nand

原來係咁 咁INTEL 應該要咩MODEL?

10600k最抵玩
配塊strix z490-a襯返你白色主題

可以幫我砌一砌條LIST?
上面位巴打都唔該聲先

但係就RAM個到我想4條8GB奉插爆晒佢(會有問題?)
另外水冷個到我比較鍾意NZXT 出既水冷多D...少少情意結

nzxt無白色水冷，你鍾意咪ok
同埋nzxt同asus都係asetek代工，得外表係唔同

我OK 呀 咁又唔太需要全部白色既

想問10600K 係I5 已經夠做?

錢多可以上埋10700k
10600k超上5ghz已經等於10900k stock

收到 唔該晒巴打 咁我等新DISPLAY CARD出就OK
你對 3070/3080/3090 有無咩意見?
(我見多數巴打都推薦3080就夠玩)

未出無人知
你擔心買唔買到仲好，NV慣例都係出旗艦卡先，你買非旗艦慢慢等下先

咁大獲? 不過我12月先砌其實 應該OK 掛

12月分分鐘煙條都出埋11代, ryzen都出咗4代
你而家問嚟其實把撚

下 我唔知佢又有新野出

有新卡玩未
成大半年無野買

Intel 11th年尾應該laptop u黎
上年已經係咁

姐係唔關事?

想問下有冇機箱可以做到極少量塵
coolermaster NR200做唔做到

因為唔想成日砌機箱 除塵

終於搞店，自己砌，
3700x, 1650 super組合

新手想自己砌機,主力打機
想問埋個水冷裝盒頂有冇困難

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,125

巴打 我想問下 O11 DYNAMIC XL同普通版
大細既分別之外 有無咩實際效能上既分別

新手想打機 (LOL, Valorant, GTA)
會執下相 (lightroom)
本身想執部below 7000，但問下朋友意見搞搞下變咗多左500
想問下呢個list點
1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,399

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

2 x Klevv Value Select 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C16
價錢：$600

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$689

1 x Fractal Design Node 304 Mini-ITX — White
價錢：$698

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,565

無

買左張display card 電源要8pin
但我隻牛得6pin 照插開唔到機
想問係咪要換牛？

係
10代desktop u都係今年q2出
Laptop u就上年q4

執相用3300x
火牛唔好用cooler master

又水人用4c8t

本身都想要amd，但見佢要預訂先用intel
因為我wfh急住要部電腦做paper work
執相只係久唔久先開一次，i5夠唔夠頂
我打機多啲
火牛唔太熟，有咩牌子比較好，唔該晒巴打

我見i5都係6c12t，我急用又唔洗訂，所以先用i5
本身都想要amd嘅

Kingston A2000同WD Blue SN550
1TB SSD邊隻比較好?

今日買左張display card 電源要8pin
但我隻牛得6pin 照插開唔到機
想問係咪要換牛？

無6+2的話最好換牛 其他方法唔建議

請問有冇師兄用緊哩隻 Thermaltake C35，小弟想拆個front panel但唔係好知點搞，驚太大力整爛舊嘢

咁10400f平100

無 有無隻抵玩既牛推介

咩牛？

Budget?

有少少分別
xl，打直放張卡，下面都仲可以放冷排
有4個hdd架
多啲usb

係，換啦

FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze
不過唔知點解CPU溫度idle都差唔多50度, d溫度成日跳跳下,例如45->58->53->49->57

3090強國好似已經有預購見到成13999

裝win10就a2000
其他sn550

ard 300

下面大力一拉就得了

想問下裝左水冷仲裝唔裝到3.5 hdd

我唔會俾8GB RAM人囉

正常
佢自己超緊

得

你裝埋後面側板先影？

佢後面塊板未關

佢自己超緊ram定超緊cpu
咁有冇得唔超架..唔想咁高溫

FSP 隻500W

不過你用2060的話應該都係唔夠

得咗了唔該師兄，之前驚太大力，但原來就係唔夠力

佢超緊cpu
你可以入bios關左pbo佢，自己超溫度靚仔好多
或者offset- 0.05v

550一定夠

不過又倒番轉講 呢個價錢組合10400真心唔吸引

唔是AMD賣斷市都唔揀

我而家試下先

有無推介 如果300budget唔夠可以再加
之前隻g storm 550 無6+2 想死

都係差唔多

你睇清楚佢係8GB x2

新手想整部玩flight sim
budget 其實15k 但有鬆動
唔使光污染
想靜同細

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x ASUS ROG STRIX Z490-I GAMING Mini-ITX
價錢：$2,519

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK32GX4M2B3200C16
價錢：$1,400

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Cooler Master V Series™ V850 SFX — 850W 80 PLUS® Gold SFX
價錢：$1,090

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,851

sor9睇到唔係kit set以為一條

點解行2666

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

總計: $1,198

自己睇要邊隻

係咪唔想d 温度咁高，呢3個都關左佢

B460配i5唔係淨係行到2666咋咩

係

咁得唔得

仲有呢幾個呢咁

得啊
佢開埋xmp/docp

唔係
呢d係咪全部都可以關晒佢特別係ram, 係咪set固定frequency好d

auto就得
開docp夠了

新手想剪片打機直播 ～＄10000 budget
想問下呢個list點？

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,065

悠二啲ram同ssd仲未落價，想搵鳩人笨柒
腦場全部都平咗勁多了

之前問機箱有位巴打推薦咗Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
後尾發覺想搵啲要有齊隔塵網嘅
睇咗pure Base 500 DX好似幾好但係上網睇又有啲人話佢咩玻璃開窿

所以又睇下其他
ENTHOO EVOLV MATX TEMPERED GLASS呢個會唔會太誇張

想搵啲有齊前後上嘅matx機箱隔塵網好似唔係好搵到
上面嗰兩個我覺得啲燈唔算誇張低調啲
有冇巴打有其他可以再推薦下
唔好意思麻煩曬小弟唔係好識求指教

500dx冇問題喎
訓低部機拆好少會爆，除非你弱智啦

diaable左pbo, 但好似冇咩分別

AMD cpu會自動overclock？

你同佢好大仇口？

我係喺巴哈見啲台仔話四角打孔對於大廠來講唔合格
見到玻璃四角打孔就pass

最可惜佢唔係matx
好似唔係好搵到matx 嘅機相係齊格塵網
多數都係atx

請問有無軟件推介用嚟較風扇轉速？
用緊Msi 板，個dragon center 成日都有問題，好垃圾。之前用技姦板個app center都唔會有問題，非常好用。而家較唔到風扇好唔舒服，尤其喺打機果時。 所以想睇下有冇較風扇嘅軟件。

MSI較轉速用BIOS咪得

新手想剪片打機直播 ～＄10000 budget
想問下呢個list點？
機箱 散熱 火牛果d都係睇下睇下揀出黎
唔知邊d先岩或者會抵d
display card 又應唔應該等新野出？

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™️ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Antec DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
價錢：$539

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,065

如果想加隻HDD 有咩牌子好？預2TB

nr400?

我想問msi b450i itx板個m.2 slot係背面會唔會好易令到佢過熱
通常普通打機會唔會都過熱?
有無巴打可以分享下相類似情況

如果底板同gpu背靠背就會好熱
正常插法就無大問題

就出3060 等多陣啦

小弟係新手第一次砌機
咁就係用黎做文書,少少執相同埋打機
筆直5k上下
我就想盡量性價比高
而且有最大嘅升級空間所以揀AMD+B450
咁我就上網參考人哋個list改咗少少嘢
想請教下各位我呢個list有冇問題
例如火牛使唔使650w定係550w就夠
同埋散熱,安全性有冇問題
或者有冇性價比再高啲嘅選擇之類or平D
不過唔會選擇啲質素差嘅牌子
另外個mon個都用緊AOC CQ27G1 2K 144HZ,呢部電腦行唔行到呢個配置
唔該曬

list(啲價錢係price同埋香港終端搵返嚟)

CPU
AMD Ryzen™ 3 3300X 3.8GHz 16M L3 4 Core 8 Thread 65W AM4
$999

主機板
ASUS TUF B450M-PLUS GAMING
$599

顯示卡
Zotac GAMING GeForce GTX 1650 SUPER Twin Fan (ZT- T16510F-10L)
$1370

RAM
Crucial Ballistix 16GB Kit (2 x 8GB) DDR4-3200 Desktop Gaming Memory (BL2K8G32C16U4R)
$569

火牛
Antec NX Series NX650 80Plus Bronze 650W PSU
$489

HDD
Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$325

SSD
Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
$549

機箱
Abkoncore Xtreme MX Matx Case (2 LED Fans)
$229

total$5129

個斜係因為 i7 or above support 2933

換完個箱 張display 係冇涼度
屌你老母amd
junction tempature 仲係打機9x 度

me 1600 原裝cooler燒機都演係80頭

cpu?
講緊display

cpu 燒先會咁熱
平時咪打機60度左右

你岩

咁樣真係無咩理由砌10代non K既intel U

GPU咁熱我未見過

5700xt

有次開高左特效，聞到陣燒得太熱嘅味

買水冷

rap

換卡好過喇
仲畀機會amd 咩

咩原因要換5700

你愛她就買下來吧

後來我發現
買她的股票先係真正的愛

無張卡

棄療
佢唔識涼

junction temperature九十幾正常
呢個數N直頭唔話你知
btw 你個GPU溫度幾多

你要用愛去令佢涼d

GPU Temp?
<70 度
vrm 先熱 8X

我all in 投資amd

GPU Temp <70咪好正常
amd junction最高可以到110都唔會瓜

不了
積熱問題嚴重

仲未講佢會炒黑moon

黑moon我都差唔多半年無見過了
driver一早生性曬啦

is that a joke
black screen issue 官方都話未fix

本身就係抽獎咁款 有D人點都死機有D人就係一D事都無搞到AMD fix到頭都大埋

2060s推唔推到最佳解析度:2k 2560x1440 打call duty

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,590

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Crucial MX500 Series 1TB SATA 3
價錢：$899

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x MSI Radeon RX 5700 XT GAMING X 8GB GDDR6
價錢：$3,699

1 x Corsair RM Series™️ RM750 — 750W 80 PLUS®️ Gold Fully Modular
價錢：$939

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x ASUS ROG Strix LC 240 RGB White Edition All-in-one Liquid CPU cooler
價錢：$1,349

總計: $14,424

主要紅色個啲係新嘅，其他個啲原本有
因為工作需要要學剪片
所以由原本i5-9400f + b365m-itx 想轉為上面呢條list
想問下意見同埋想知呢個機箱係唔係都ok

用msi龍魂水冷算啦你都成set msi了
仲平400添

簡牙石呢個純粹因為白色

你咁搞d rgb同步唔到up to you la

無諗呢個學到野掉轉係唔係可以同步熄哂佢

抽到第二張
早排炒到係咁黑moon
之後牛都bomb

加多1k 上2070super

用緊2060s唔打大作夠唔夠抽隻ASUS 華碩 VG32VQ

睇黎我抽中張無事

急問, 其實我部機砌好左2日。
咁初時我因為要測試D件行唔行到, 所以係裸板平放係檯, 用電筆位路開機果2枝針去開機(開左10次左右, 都係一插火牛, 一短路就開到機)
跟住試完冇問題啦, 就入機箱, 跟住唔知點解有時按開機制有時得, 有時唔得。點解會咁
利申: 我而家每次關完機都會關埋火牛粒制, 要開機先至開返火牛制。

CPU: 3700X
底板: ASUS B450M pro s
RAM: crucial ballistic rgb 2X8GB
GPU: galax geforce gtx 1650 super
SSD: kingston a2000 500GB
WIFI卡: MSI AX200
火牛: fsp hydro 600w 80plus bronze psu

補返先，開左火牛，底板rgb係會著，但係按開機制開唔開到機就睇彩數。
按左開機制，如果開到機既話，4粒debug粒會依次序著，著完晒，debug 燈就唔會再著

debug燈每次開機自檢都會著
係咪你個開機掣壞呀？你試下唔好插開機掣，用返螺絲批開

你個機箱裝咗水冷就裝唔到3.5 hdd
堅持要hdd就求其揀隻2.5

應該唔關個制事，因為都試過2次用筆開唔到機。
係咪開左火牛，底板要d時間充電，先開到機？有冇咁既野？

咁要唔要RAM, GPU, WIFI卡每樣拆出黎CHECK?

睇下粒io hub塊板係咪卡住bios flashback button

係，我係機背果塊io板度，粒refresh button制係實左按唔到，但裸板就按到，應該係塊io板頂住左？

新手budget得6k, 主要用黎執相, 間中剪下片, 會打機, 不過對畫面無乜要求, 打到就得 (主要都係用PS4打)
budget有限, 減到都想盡減, 定用AMD會平D?

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x ASUS PRIME H410M-E Micro-ATX
價錢：$650

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

總計: $6,136

新手學砌求意見
都係砌來打R6/2077 用2K 144hz 芒、 Display card 就睇多幾日先等最新一代公佈

CPU: Intel Core i5-10600K 4.1 GHz 6-Core Processor
CPU Cooler: Noctua NH-D15 82.5 CFM CPU Cooler
Motherboard: MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX LGA1200 Motherboard
Memory: G.Skill Ripjaws V Series 32 GB (2 x 16 GB) DDR4-3200 CL16 Memory
Storage: Samsung 970 Evo 500 GB M.2-2280 NVME Solid State Drive
Storage: Seagate Barracuda Compute 2 TB 3.5" 7200RPM Internal Hard Drive
Video Card: MSI GeForce RTX 2080 SUPER 8 GB VENTUS XS OC Video Card
Case: Fractal Design Meshify C ATX Mid Tower Case
Power Supply: Antec High Current Gamer Gold 750 W 80+ Gold Certified Fully Modular ATX Power Supply

得左啦thx，要夾硬鉗大個io板果粒窿，而家暫時順利開到機

btw點解果粒制按住左就開唔到機既

果粒bios flashback button來

但點解按住佢再按再機制會開唔到

按住會short circuit

長知識了thx

本身原意比你bios出事 再reflash bios用

好的

我冇用呢個功能 直接買過塊

今晚出新卡？

x570-e

asus 反了反了

yes

rog 反了反了

近期都好多單牙石頂住呢個掣

asus 既qc

我自己flash 死咗bios

我次次一出新bios就更新
次次都驚會炒粉

最後買左邊塊

點睇ADATA FALCON

我一定會用usb更新
但試過幾次更新完仲衰
連xmp都炒
一開xmp就炒粉，連機都開唔到
垃圾asus

我仲係1004bios 穩定用一直唔更新

X570-E $2799
但加多少少就C8H

又買返x570-e

8個sata冇乜選擇
C8H又用唔著

要wifi直接揀wifi底板
剪片要多啲ram, 買32gb

反而係普通一塊擋板qc有問題

仲有呢樣

得兩條m.2
我買先覺唔夠用

換giga b550 master / msi b550 unify

wifi底板有無介紹

塊擋板改少少位就解決到

就出x670了
仲換咩

推一推

筆直$7000 淨砌主機
主要係用途大量數據分析同埋可以駁到兩個27‘ 以上既monitor.
唔該晒

＃1

ram買ballistix
ssd鍾意samsung可以揀pm981a
hdd建議買dt01aca300, 其他絕大部份都係smr伏
機箱伏

冇人so我

full budget ?

5k上下

2k144 玩咩game 先 1650s 唔係好夠使喎
另外昇級空間 係指玩一兩年換U 同gpu 加ram嗎?
當你3300x 兩年後換3900x 咁塊版而家最好買靚小小mortar max/ pro s
火牛650w 金牌 SSD 1tb

有冇人有用緊 Cooler Master MB311L ,
我見頂可以裝2x140mm fan/ 240排
但又裝唔到280排? 會唔會怕頂到老母版堆chip / 散熱片

另外有冇人試過美馬水貨Corsair ram香港代理理唔理?
Corsair Vengeance RGB PRO (2x16GB) DDR4 3200 C16 先1000 仲free shipping

謝意見箱有無推薦？Silverstone RL06 如何？我見佢通風幾好前面又有4USB

佢唔係一體化擋板，我覺得係裝機佬求其塞完就收工，我自己裝b450m pro s 都有睇下有冇kick住，個位咩小小就卡住

power switch無插實？ 定short左？

#161

其實我本身自己有一部
ASUS ROG Zephyrus S GX701GX-EV058T i7-8750h RTX2080MaxQ
而家呢部電腦主要係砌比屋企人工作用
同埋我自己有時用嚟打下機開分身
所以性能唔洗太勁
平時玩gta r6 mhw 隻狼
ray tracing Minecraft
揀1650s係因為佢應付到大部分game同埋夠平
ssd都係唔想太貴
如果gpu ssd再上嘅話個起碼貴1-2k
but冇咁多筆直
另外Asus嗰塊B450同msi B450有咩分別
因為D人話AsusB450性價比最高

rt minecraft 點會用1650 super

最強供電pro s 同前最強mortar max

意思係主力機夠用
呢部二奶機只係輕量使用
唔洗理昇唔昇級的話直接配10400f h410 + 1650s ram 仲可以用平價2666 牛就大牌金牌550w 夠洗 antec neo gold 半模7年保 又唔太貴
btw 3300x 應該無乜貨 替代品3100/3600

如果你打機不如9400f算 上到2060

主機力開rt
二奶機玩番原版呱

冷排係會長少少
所以裝到140x2唔代表裝到280aio

cm水冷係伏不了
會漏水

幾好
耶穌都讚

咁樣就仲大問題啦
冇試機就出貨

本身想睇下h115i 裝唔裝到頂
裝唔到唯有h105i

買h100i xt版
唔買xt版=買垃圾

Platinum 版得唔得
XT版冇光污染 有D可惜

自己睇路

你張圖個評測咁正常既

Google D外國野
唔同size都放埋一齊
唔同轉速又放埋一齊

btw 張圖係360排 同埋冇Platinum 版

我都係上網做多陣功課先決定
諗住上3900X

Platinum 未就係rgb板
我張圖係講xt版aio勁好多

好似唔係 official 真係有賣一個version 叫PRO RGB
佢仲有幾個version

pro s 即係邊隻 (新手唔識)
antec neo eco gold 650w?
屋企人想有升級空間所以amd
3300x見price 有
冇就3100

b450 tuf pro s

小弟岩岩升級左對Ram,同埋理好晒啲線（因為啲風扇線太長），岩岩開機
本身用緊3200Mhz 升左做3600,但係裝完發現都係3200Mhz ,仲有發現上面有隻RGB 風扇唔識轉，佢大約10秒左右會轉幾下之後就停左keep 住都係咁，好似推唔郁咁
想問下巴打們有冇教學

CPU PWM 果兩行點理解?

100% 同50% 既對比俾想像中細

昇級空間呢味野 好晒錢 重點係budget 唔多 我會選同價位內性能最好 板牛都最少買高一級 會諗amd zen3 而家買定b550 平安過度 好過等amd 良心發現出beta bios 比4系底板
3300x 買到先算 用住粒3100 小超都唔錯ga

睇唔明
已我所知既pwm唔係咁

入bios restore default save and exit 再入bios 打開xmp / docp f10 save and exit
你d 風扇用左幾個把 係同一個fan slot? 正常一個最多拖三

Ram 已經ok 了
但係風扇我插法同之前都係一樣呀，係理完線之後就咁，佢依家幾秒轉下，之後就停，我風扇係前3,上2,後1

想請問如果齋執相唔打機（最多打Galgame）
放棄display card而用4750G得唔得
因為想用ITX機箱

想問下我買左隻 cooler master mf 120風扇
個頭係3 pin
老母板個jrgb頭係4 pin
咁係要點搞 ？
要買個轉換器定點
唔該手足

得呀最緊要多ram

32g x 2啦

風扇有冇着燈？

好啦咁我砌住先
等第時搬出去住冇土地問題
先再換個箱加張卡

3pin係argb , 4pin rgb 插錯會燒燈
底板有無3pin頭？

玩gta r6 mhw 隻狼
ray tracing Minecraft
但係2K 144HZ

砌部nr200 第時加卡仲方便
itx箱唔平ga 遲d加卡又換箱唔抵

DESKTOP MINI X300 + 4750G

唔該巴打解答下疑惑
近呢兩星期部電腦間中都無神神個MON會話無訊號輸入，開過機箱黎睇，目測硬件運作正常。冇乜電腦知識既我純粹係拆ram出黎再裝返落去又會正常開得返機。硬件如下，巴打覺得似係咩有問題?
Cpu: intel i5 6600
底板: asrock H110 pro BTC+
HD: 1)HGST HDN724030ALE640 3TB
2) Samsung SSD 850 EVO 250GB
RAM: Kingston DDR4-2400 8GB X2
顯卡: gigabyte nvdia gefore gtx1660 (買左一年都冇)

由於而家部機都好lag下，CPU唔知點解成日爆100%，想問下如果升級，budget:5-6K，主要都係睇片，間中執下相咁，上面D硬件有冇野用得返?感謝各位巴打

有燈呀

升級空間真係最大夢想，
用幾年新野都出左幾轉啦，到時呢件又唔夠力推，嗰件又唔啱插，結果都係成部換，我敢講10個話要升級空間，結果有9個都係冇升過

拎返去換12v頭rgb

有機會係底板死ram 槽， asrock 經常逐條死ram槽

插唔入架麻，岩岩仲試下插下睇下有冇料到

Between買隻adaptor 就得？

岩岩search左成粒鐘 12v好似唔識一路轉色架播

法奧已經夠票，請轉投腦場
免得自己心急等唔切嬲嬲豬

識轉，不過得單色咁轉，冇argb咁一次有幾隻色

你條link係俾電風扇

底板無argb3pin，就買個控制器，但係只可以㩒掣轉，唔可以用program轉。

mf120r 應該先係啱你

巴打如果我想問下如果升級，budget:5-6K，主要都係睇片，間中執下相咁，上面D硬件有冇野用得返?有冇list推薦?感謝各位巴打

其實你想有啲燈，最簡單就係買條rgb燈帶直插底板，幾拾蚊攪掂。

係咪就收皮

最好訂Pro版

屌姐係用到program要轉老母板

灰鳩，買舊控制器都玩唔到

睇唔出有咩分別

你塊底板係邊塊？可能有argb3pin你睇唔到啫

想問 ~8K既話比中學生用 應該都係打LOL個類 上下堂 我諗
主要耐用D就得
條LIST係咪夠做

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,545

amd 聽講今個星期返貨

mf120 係argb 3pin(4-1) 5v
mf120r 係rgb 4pin 12v
插底板係唔通用，底板冇argb 又要玩就要用 controller, 但就行唔到 aura sync 全同步嗰啲

MSI b450m mortar max

唔該晒，連登有愛

留名學野，岩岩入坑

明解

$499 3扇2燈帶加控制器
可以插埋你把CM扇落控制器到

咁冇了 買返12v rgb

sor 原來mf120r 係有argb 同rgb 2款

求救
顯示卡隊唔晒入去
IO位fit晒，應該唔關銅腳事

補充
顯示卡：Asus 1650 super tuf
Case：silverstone PS15W-G

咩板
好似卡裝甲????

Gigabyte B365m ds3h

請問輕度打機（刺客教條、同將來cyberpunk），想要wifi/藍芽，唔會上2k Mon，考慮想靜啲同散熱好啲，呢張list有冇問題，謝謝

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,119

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,611

第一次砌女
唔係好熟d術語

如果只係為左少幾條線，860 evo 1TB換SN550 1TB值唔值
反正都係TLC，唔做系統disk冇Dram影響應該唔大？

俾多少少a2000

睇下板D裝甲有無頂到呀

擋板好高下

都可以，反正都係擺雜物

831 打死人
起級初哥
Background:
2017年買咗部13吋MacBook Pro
工作需求要剪4k片就開始瓜柴...
想要流暢玩2K MFS2020 同90fps PUBG

Budget $6000-9500淨主機 唔想俾錢人哋砌
自己做功課發現插落去其實唔喺好難
睇吓睇吓睇到去主機板型號 Display Card型號
入風出風攞位嘅風扇 點樣走線就懵撚咗
冇乜品牌口味 平靚正就得

List:
CPU:
AMD R7 3700X

Motherboard:
MSI MPG B550 Gaming Edge WiFi

CPU Cooling:
Thermaltake Floe Riing RGB 240 TT Premium
定用AMD風扇仔？

Ram:
Kingston HyperX Fury 16GB DDR4 2400 Memory Kit (8GB x2)

SSD:
Verbatim 1TB Vi3000 NVMe M.2 Internal SSD
King
Kingston SKC600/1TB 2.5吋SATA SSD(買咗）

Display Card:完全唔識

Power Supply:Cooler Master V650 Gold

Case:好撚多唔識揀

各位師兄有咩高見

i7 10700
16gb 3200 ram
Rtx 2070 super

唔知點解今日開gta5同watch dogs 2 ，得翻25-35fps,兩樣都開左1080p高畫質,但係gpu usage得2x%
而R6畫質開1080p高，有60以上fps
唔知關唔關今日更新左drive事
求各位解救

10份出mini版 正.....

1080P?????

換返16gb ram同上1tb 970 plus，咁樣又有冇問題？

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,119

2 x G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C19 F4-2666C19S-8GNT
價錢：$560

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,571

灰鳩

真係冇一條線就轉到咩

Budget:6000
主要用途: 打機（暫時低配置game e.g fallguy,aoe)、要有wifi、想有彈性第時升級

AMD RYZEN R3 3100
＄799

Asus TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) M.ATX
＄1249

ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1650 SUPER™ 4GB OC GDDR6
＄1599

Crucial Ballistix RGB 16GB Kit 2x8GB 3600Mhz (White)
＄795

FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU
＄399

Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
＄549

Total: $5390

新手睇過吓 youtube 執出嚟

底板Tuf 或者mortar 都可以
750w火牛for你upgrade rtx3000
Ram可以買平啲
Amazon Corsair LPX 8GB x 2有時可以平到60美金
你驚架話就黃金買crucial ballistix
自己去黃金買件砌點都平過網店買
悠二3300x冇貨同時等好耐
火牛750w for你upgrade
1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

2 x Corsair VENGEANCE® LPX 8GB (8GB X 1) DDR4 3000 MHZ C16 CMK8GX4M1D3000C16
價錢：$720

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,976

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x SilverStone SFX Series SX500-G 500W Fully-Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,917

呢條List 點睇~~~~~打機......一定要細機箱

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x SilverStone SFX Series SX500-G 500W Fully-Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,037

1660 ti 唔抵玩 揀1660 super / 2060
板同價msi料正過giga
ssd 500gb 好快唔夠用 買1tb好過之後再+

你意思係呢個打橫長度唔夠?

我見display max長度344
115i xt 長度322

預$7000內，主要打機同睇片，屋企有個普通mon144hz

主要打csgo,apex,lol,bio同啲3a大作，想希望打fps順暢平均過百唔lag就好，唔一定要高畫質，

希望各位比個list小弟，小弟想試下自己學砌機，感激不盡

想問下插左display card 嘅話
本身底板嘅hdmi/ display port係咪會用唔到

i7 10700
msi z490 edge wifi
hyperx fury ddr4 8x2gb 3200
msi 2070super ventus oc
m.2 512gb pm981a
ssd 1tb 860 evo
rm750

好似都ok喎
好似之前睇過見到有光碟機就pass咗
啱啱上官網睇原來有無光碟機版本
但係我好似唔係好搵到邊度有得買
好似幾個網上砌機嘅網都冇
都係得有光碟機版本

我係法奧砌佢係比無光碟機版我
邪都好似都有

前面都係冇隔塵網
睇嚟matx都唔會齊隔塵網

AMD U 用 3200MHz 以上嘅ram

2400 intel list都唔用啦

搭單想問，我機箱個風扇係3pin, 但我塊asus b450m pro s得4pin
我照插落去，又行到冇問題wo
咁有冇問題

大家好想砌一部平價電腦
主要應付online上堂+做功課

特別貧窮戶 求大家幫幫手

最希望平得黎可以挨到耐

請大發慈悲多謝大家

#1

1. 3000以下（會唔會太過分5000玩唔玩得到基本ps ai）
2. 主要online 上堂+普通功課（希望可以自學ps等畫圖軟件 如果budget許可）
3.耐用 deadline fighter起碼唔會做做吓功課死機
4-5唔識
6. 對唔住 flower#rip真誠道歉

最後謝謝大家

想請教下點解我砌完部新機返黎玩steam game, 次次玩玩下就會無啦啦彈game, 但又冇任何error 提示
試過重裝顯示卡driver 都係咁
底板b550m mortar, display card 2070 s

打機溫度？

風扇唔會燒
rgb會燒

好彩果個風扇冇rgb

舊版未必support pcie 開機

咩版？

有d舊版應該揾到bios mod

自己整

咁舊要mod bios啦

請問呢兩條RAM係咪有RGB同冇RGB嘅分別？

如果Support List係寫有RGB嗰條，我買冇RGB嗰條應該冇事？
佢地個序號只係差個A字
HX432C16FB3AK2/32

Sorry 咩係mod bios ？
我上去官網睇 係咪要down落手指到？
但要down邊個？

用住apu 先
遲d 想升級加張display 卡

1 x AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G (預訂)
價錢：$1,799

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x FSP RAIDER II Series 750W 80 Plus Silver
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,866

cpu同gpu around 45

官方唔會有

要自己魔改bios先得
不過唔熟咪搞

thanks 巴打.......大家點睇...
推25 inch 2K 60hz

打緊機咁低溫好有問題

都唔同腳黎

咁想問下例如我買隻LL 120 直接插老母板咁用唔用到 software玩色？

集思廣益，O11 dynamic 有3把貓頭鷹A12X25 仲有個360冷排 點set up好

冷排擺側，intake
3把貓頭鷹擺頂做exhaust ?

牙老母版 TUF Z490 Plus Gaming 同MSI MAG Z490 Tomhawk 有無話邊張好d? 貪牙石貴舊幾多個on board Wi-Fi 6

corsair 係用個乜鬼icue 去控制，最近可以裝啲plugin join埋asus aura sync, msi 好似未有

你要買有呢幾個logo 先可以用底板控制

唔識ching,我搵到個問題la,我唔開game cpu 4.5ghz, 一開得番0.8ghz，之後發現有問題的game全部係msi dragon center開左game mode,閂左就冇事，知唔知咩原因？

本身之前出機仲想出你塊老母板
好彩有師兄出list幫我轉左asus tuf

我而家似software問題

貓扇打冷排喇

唔開game mode work 就唔好理

其實以下呢兩塊板用落分別大唔大
Msi B450m Mortar Max/ Bazooka Max WiFi
我知道Bazooka得一條M.2 Slot
對我黎講無咩問題，反而慳少少仲有埋WiFi

利申：會砌3300X/3600

Bazooka 夠啦
要3700X先Mortar

係咪基本效能上無分別？

剩係咁？本身冷排跟個3把好唔好放埋機頂

我個冷排係for gpu㗎，cpu用nh-d15係唔係好撚奇怪

gpu 240-280 is enough

想問依家係咪唔好砌住
想等新板3070 但火牛好似唔同?

3把fan係底
冷排放頂

利伸:玩開pc buliding simulator

插PD線係咪會好過插hdmi線?

更正: DP線

但我想問如果唔可以用software control就要 controller?

我見gamer nexus 試過o11d係側intake最好

嬲嬲地最後買左LL 120 3隻果 set

原本想試吓自己落手砌機
但發現個幾間網店同高登、黃金啲鋪頭散買硬件啲價錢其實都差唔多

其實都係 網店方便同唔會係到話無貨叫你換囉

DP有機會大力出奇蹟

出過一次
暫時無事

唔明, 即係咩意思??

油耳話3600今個星期返大貨

O11 dynamic
裝唔到d15

咁買asus

3300x呢?

話未有貨
講左今次只返左3600 + 3600x

仲諗課多粒支持amd yes

不了
就出zen3了

轉投intel 塊z370 空置 整粒特價96kf 玩下

其實落腦場買，頂多成個list平300-400蚊。。。但又要分2,3次買，重要好L重。。。

師兄有咩靚ram介紹
比我改改條list

想問吓大家砌機嘅話想要wifi，多數係揀老母板有包埋wifi定係後加wifi usb？同埋而家wifi usb係咪都有wifi6？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Gigabyte KM6300 Keyboard Mouse Combo
價錢：$150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,984

最重係mon+ case
係啲盒好大,好唔方便

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$690

總計: $690

揀wifi老母板

我最後一日一次過買mon同機箱，個機箱先重，隻手痛左2日

真
冇朋友幫手攞既
就網店啦

真, 又唔洗每次行2,3個鐘, 時間都慳返幾粒鐘

預6000 蚊左右筆值 會玩下GTA 既GAME
需要WIFI
另外如果要整細機箱 呢個預算係唔係做唔到下面咁
唔該哂

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x Gigabyte GA-AB350N-Gaming WIFI
價錢：$700

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$525

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox K501L ATX
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,586

Wifi板會抵屌過加wifi卡

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,522

3300x一定要+cup fan
用塊好少少既wifi mb
ram唔好用adata
2tb hdd係伏,只買1t / 3t
ssd都係唔好用adata

前者

Corsair 280x

那有錢

Meshify C Mini la diu

一陣兩點公佈
睇吓rtx3000詳情

冇ll120 899only

屌，發覺個sata頭唔岩，又要買

u12s 中間粒螺絲唔見左 點算好

你揀返kingston都得，揀返3200MHz 以上嘅就得

師兄有冇display Card介紹比小弟
真心唔識揀

1 ANTEC NE450C-BR NeoEco2 450W 80Plus Bronze [ Antec ] 1 HK$449.00

2 Intel Core i5-6500 Skylake (四核3.2GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm,65w) [ Intel ] HK$1445.00

3 MSI H110M GAMING H110,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX [ MSI ] HK$550.00

4 2*KLEVV Value DDR4 2133MHz 8GB (1x8GB) Desktop Ram 韓國製 終身保用 [ KLEVV ] HK$510.00

5 *ADATA Premier SP550 240GB 2.5" SATA3 6Gb/s SSD [ A-DATA ] 1 HK$499.00

6 *Asus DRW-24D3ST/BLK/B/AS 24X CD/DVD Writer SATA BOX [ ASUS ] 1 HK$150.00

7 *WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD (聯強3年保用) [ Western Digital ] 1 HK$325.00

8 *Forsa GTX1060 6GB GDDR5 雙風扇(三年行貨保用) [ Forsa ] 1 HK$1999.00

9 Sharkoon 聖龍者 DG7000 ATX CASE [ Sharkoon ] 1 HK$450.00

部機2016年買，依家應該係張display壞左，個mon有時會花(有橫線)，開機箱摸會痴立立 (唔知關唔關事)。
想請問呢張底板同牛用唔用到張依家抵用既卡?

剪片越多ram越好 32GB會開心啲

64g

FUCK

尋日裝左SSD開到機但今日開唔到

事源開機畫面彈左句S.m.a.r.t. status bad
諗住由hdd換SSD黎行windows
用程式copy左成個C drive之後改用SSD開機
亦成功開到機
但係每次預設都仲係用緊舊C drive
就去左BIOS度set返
set左幾次之後都係繼續預設C drive開機
途中彈左句CPU temperature error
入到BIOS就顯示85度
我之後直接拔走C drive諗住直接轉用SSD行windows
亦成功開到機
我之後入返BIOS set返預設設定開機
之後就直接熄左機開唔返
CPU風扇轉左1秒就冇轉
亦冇入到BIOS畫面
mouse同mon都係冇著燈
我試過重插RAM之後係可以長開得返
但都係冇畫面
重插display卡之後又變返CPU風扇轉左1秒就冇轉
試左n次都係一樣
試過重裝CPU都係咁

我想問問我係咪中途有野做錯
係咪壞左底板/CPU/火牛
有冇方法可以再試吓
應該自己換零件定拎去檢查/維修

btw部機都幾年前裝唔太記得spec
係asus底板+intel i5
求各巴打指教
萬分感激

部機新砌,裝咗Corsair RM650隻牛落去
但部機一熄機之後再禁開機制冇反應,要閂咗火牛電源制再開先可以著機
請問呢個係隻牛嘅問題定係咩問題

lm

係咪未砌既可以等30系列

睇你budget
3070都要499美
姐係成部都起碼都10k左右
3070要10月先出
如果要等3060都唔知要等到幾時
低budget又唔想等既建議到時可以$2080執義海2080ti

等收人2080ti 3000蚊

感謝三位巴打回覆

想砌部機主打R6，行到1K 144hz就ok。
粒u想用amd 3300x
5k-5.5k左右budget

1k
1660super 夠
其他#1

無知一問，X570 support 到3000系列顯示卡嗎

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x ANTEC KATANA RGB 16G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,674

鳩砌，咁樣得唔得呢？
搭單問埋如果想用wifi上網，係咪最好買有wifi既底板同其實wifi手指都處理到？

Ching 遲d試下2000左右 應該可以收張2070玩

冇問題, 整gpu啲廠都唔會咁蠢要張graphic card 揀mb黎用
講B450 B550 X570 A520 嗰啲係因為佢地support唔同cpu

ok
滿足大家要求3000放2080ti

砌4k文書機有無1660用

用緊
2K打撈夠晒

i7-2600 用excel 開網頁 要等三五秒唔係好順
呢加砌機cpu 係amd為主？

係咪唔夠ram 或者 hdd 就快壞？

粒u 真係廢

劍指3090唔該晒

3070 都秒2080 ti
仲砌咩

未換機前用e3都唔洗咁耐
應該hdd問1掛

LL120 set 野用舊L 型 sata頭
老母板係新既6gb esata

邊有人估到老黃咁生性
當年10系出黎都屈機

如果本身個mon 24' 行1080p, 我用DSR整到佢上1440p
但好濛係咪正常?

似ram唔夠

啲轉換線會唔會好難搵

等3070

或者等1660S 減價
或者2手2080, 好多人會放比你

搵唔返可以落黃金成set扣具買過...

2x%

原來可以咁買架

點check hdd快壞未
呢個星期 一開機睇直播 睇睇下就會有聲無畫面
兩隻mon都no signal 要再熄機開過-用1070 唔知係未過熱

唔該！
450W 牛 夠唔夠力推？

會

而家係咪唔駛砌機了

咩野驅使你要升u
粒u 又冇 bottleneck 張display

係, 依家係等

夠推1660s
唔夠推2080, 2070s , 2060s, 2070, 2060

有少少。。。例如打機有啲game low settings上唔到144

但你要知勁過
而十月都未必痛貨多
仲要入多人買
實炒返成個月

等3070出左
成部換啦

10系卡已經玩完
換得3070, 7700 都唔夠力啦, 即係要換埋cpu

大概4000蚊 間中打下gta rdr2 想要細機箱

I3-10100 $920
AsRock h410m-itx/ac $680
ADATA Premier 8G DDR4 2666MHz x2 $480
WD SN550 500G M.2 $499
Sapphire RX560 4G GDDR5 $799
Corsair CV series CV550 $419
Jonsbo C2 $249

Total 3867 +80(砌機)

有幾隻舊hdd會自己裝上去

大家點睇🙏 thanks🙏

amd ryzen 5 3600,唔知可唔可以推得盡 rtx 3070呢？
唔知到時需唔需要換cpu?

無錢

認真, 儲錢

二手7700 都唔平
無謂晒千幾蚊upgrade 個將會淘汰既平台

當然可以

咁是但買張1660S, THX!

jj插地想轉細機箱 有咩推介 唔打機
ASUS P7P55D-EX LX 板
Intel i5-760@2.8GHz cpu
Crucial MX500 SSD
Crucial SDRAM DDR3-1600 8GB x 2 RAM
EVGA SuperNOVA 850 G3 牛
gigebtye gefore GTX 1060 6GB display

請教下如果下面堆料砌機應該用咩板好

下面除左display都已經買左
3900X
4條3600ram
rtx 3080
2條M.2 ssd

主要唔係好識PCIE 咩X4 X16 嗰d
如果Asus X570-E 呢塊行唔行得曬2條M.2 + 3080

ATX 就可以，筆直$2500 左右 thx

等多兩個月
班人換3070
就會一堆二手1660s
或者到時全新1660s 都係賣$1200

unify

收到
多謝指教

砌intel, or amd買張 gt 710開機

想問係咪無pcie 4.0 係run唔起30代display

之前係度問過單 依家想用住1060 等3070出
想問張單仲夠唔夠推3070??

AMD RYZEN R7 3700X 3.6GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4
$2450
主機板

Asus TUF GAMING B550M-PLUS M.ATX
$1099
顯示卡

搜索/加入顯示卡
RAM

Crucial Ballistix RGB 32GB Kit 2x16GB 3200Mhz (Black)
$1310
火牛

Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$799
HDD

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$545
SSD

WD Blue™️ SN550 NVMe™️ SSD 1TB M.2
$920 SALES
$1050
機箱

Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Snow Edition
$399
光碟機

搜索/加入光碟機
散熱

be quiet DARK ROCK 4 CPU Fan Cooler
$599

Noctua NF-S12A PWM 120mm Case Fan
$170

Noctua NF-S12A PWM 120mm Case Fan
$170

如果budget $11000左右連mon
呢條list有冇伏或者有冇野要改？
主要打Apex MSFS2020 COD 之類嘅game （1080p)

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x ANTEC KATANA RGB 16G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$699

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,450

1 x Antec NX Series NX650 650W
價錢：$489

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x DeepCool Gammaxx GTE RGB CPU Air Cooler
價錢：$249

1 x MSI Optix G241 24" IPS 144Hz 1ms Gaming Monitor
價錢：$2,099

1 x [砌機優惠]Asus TUF Gaming M3 Mouse
價錢：$199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,709

20系列會減價？

2手嘅會

打機用 3600 得啦 不過 3070 都好似4000蚊 你可以等埋先買

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black
價錢：$399

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x MSI Optix G241 24" IPS 144Hz 1ms Gaming Monitor
價錢：$2,099

1 x [砌機優惠]Asus TUF Gaming M3 Mouse
價錢：$199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,423

到時換卡又要換埋個aio上280排
好多錢要洗有咩aio 280排抵玩

想請教下呢種頭點樣抽到入msi b460m mortar max?

想搵 adaptor cable又搵唔到
轉usb 頭唔知 work 唔 work呢

依家換2070s是否好不智

唔急梗係等10月啦

我同你既spec好似，都係4年前買，依家張display壞壞地想換過張新

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x SilverStone SFX Series SX500-G 500W Fully-Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x Thermalright AXP-90R AMD Full Copper CPU Cooler
價錢：$399

1 x Gigabyte KM6300 Keyboard Mouse Combo
價錢：$150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,577

itx會貴啲

三年前嘅ryzen5 1600，底版ab350m，顯示卡gigabyte g1 1060想趁機upgrade3080可以點up

如果為咗8000變翻16 gb會唔會好不智
Be quiet個散熱係咪裝唔到所以要轉依個

你要剪片就唔好用16g ram
用1660super算啦
出左新卡買rtx2000好不志
唔夠用到時再升級算啦

咁大咬？sup 唔 support 到都唔知

岩岩出左2070s 點算

3700x 3080 +隻750w 金牛
記得昇bios先

正常用兩年 諗咁多做乜

張顯示卡用8+6pin
隻牛一個頭 8pin split 2x8pin 比哂電得唔得？

等3070S

新手砌機
筆直9000左右
用途 多開模擬器,AOE
是但汁左條LIST出黎想問下有冇問題?有冇咩要改下?I7洗唔洗用水冷散熱?
1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$999

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Cooler Master MasterLiquid ML240L RGB
價錢：$568

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,864

隻牛model?
本身條pcie 唔係出兩個8pin 咩?

點解要整走個hdd
你介紹依隻散熱有咩唔同

EVGA 650 GOLD
用VGA 1 8pin 轉 8+6 得唔得架？

原裝條線就係一個VGA1 出兩個6+2 8pin
單路牛 分幾多條線都係咁
洗乜轉

itx直接一條1tb ssd好啲
itx冇咩位
依個係下吹全銅散熱器

點解要出 I7 3700X 應該無 3600 咁缺
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,816

求救 新手買晒啲件返嚟砌機就係而家開唔到機
底板後邊個bios flbk係咁喺度閃

B450m pro s
3700x
asu’s 1660 super
crucial 16gb ram

我係插着電源之後佢後邊果盞燈就係咁閃
之後我依家試吓跟住佢用usb flashback更新
插咗隻手指係後面成個鐘都仲閃緊
上網睇明明話如果失敗係會閃幾下之後就長着

我跟依個
新手第一次切機就賴嘢

我960用到依家

底板同CPU有電到

睇下背板係咪頂住左粒flash back ?

ching 我都係 我仲訂咗VG27AQL1A 諗住砌3600 + 2070s 依家都唔知點好

冇 但係唔知點解粒制㩒唔到落去

拆板拿番店 可能係short 住左

你 FLBK 隔嚟粒制有無比擋板長禁住

仆街一拆咗塊板落嚟粒制就㩒到
原來真係卡死咗
一拆咗塊板就開到機
但係個mon冇反應

mon 線hdmi/dp插左display card 屎忽未

想問下咁多位
我而家部電腦壞咗 急住砌部新機
但又唔想食炒價3080
我砌住下面呢個list 再上我而家本身嗰張950先得唔得

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASUS ROG STRIX Z490-A GAMING ATX
價錢：$2,079

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZN
價錢：$950

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - White
價錢：$690

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x Cooler Master MasterFan MF120R ARGB 120mm Case Fan
價錢：$128

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,284

插咗啊
而家鑽翻大個擋板窿

cpu 4+4 供電線有冇同pcie 6+2 掉轉?
開機d fan有冇轉 有冇debug 燈

you are not alone

屌***980 pro轉用tlc係堅定流
唔好呀屌你老母死泡菜

CPU風扇機箱風扇底板顯卡燈都有着

影下機箱內龍看看

我唔係好知影啲咩不過好似應該冇插錯？

新手第一次砌機
想問收完機之後有咩要注意同檢查

ram slot 右邊有debug 燈有邊個位有燈?
boot
vga
cpu
dram

dram

信仰
同埋想試下自己砌
見amd自己砌好似會好多問題咁
顯示卡係唔係揀返1660S都OK?(想平D
唔該晒

重新抽插ram
都係唔得就用一條試 插最外果條slot

真

無咩關係 都係撞手神
你張LIST 換走隻 ADATA 就OK

砍掉重練

都係著

試埋單條插左邊第二條
你對ram 係?

試咗
crucial ballistic gaming 16gb kit 3600
其實之前試過着個mon
係卡住粒制之前

斷電先 用萬字夾短接一下 11號位果兩支jumper 大約1秒就夠

reset bios 再試下

屌咁睇價錢
貴太多既話970pro算 反正實際用落都差唔到幾多

新手一問 i3-9100F同i5-10400F 買邊粒好啲？

7千read喎

i5-10400F

加多8GB RAM同買隻SSD

想問下打機次次打一陣就會boot機 之後繼續野又冇事
同埋打某D大作又會boot機/輕機，係火牛問題定顯示卡散熱問題？

年幾前砌既機
i5 9400F
rtx 2070
b360m
antec neoeco gold 550w

水冷呢隻有冇問題 洗唔洗換過隻? 唔該晒

咩呀，唔無有個sata 插去火牛咩

無咩研究但你要穩陣d 可以轉
Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler $799

但之後點reset
上網睇要入bios

但我係我開唔到Mon

新手想問收機之後有咩要注意同檢查

拆電池

ok 拆咗
我放佢一陣間先再裝返睇吓點
thx u all

970都3.5
唔係跑分打飛機實際用落應該差唔遠掛
***要玩孤鳩寒轉tlc壓成本咁我跟佢睇價錢做人咁成件事都係好合邏輯姐

btw點都係等佢出左先再考慮啦

用隻萬字夾掂住果兩條野就reset 左啦

都係著
哭咗

看來一係板一係ram

買返嚟一日就收皮

你都唔會有第二對交換試ga la 拆番板u ram 拿去店試清楚

有冇高手可以比下意見呢個問題困擾左我好耐

10400F配3070會唔會bottleneck

用bios flbk重裝bios得咗
而家裝緊Windows
多謝咁多位陪我渡過難關

高手 諗唔到重裝bios 呢招

邊度係
都係多得大家陪我一齊搞

新手第一次砌機好有成功感

你同佢話
你要上下風道

其實nr200最好係用水冷
你要玩塔散，用返tu150好啲

見到大陸有個atx機箱幾正
叫 機械大師c34
個內籠好似 ncase m1 或者
cooler master nr200 的atx版本
香港有無啲差唔多的atx機箱買

依隻D9L擺唔擺到落個箱
定唔洗用都得

即係tu150加兩把fan？
同依隻塔又有咩分別
水冷更加無研究過
係咪用一體式再加兩隻fan做上下風咁？
有咩介紹

AMD Ryzen™ 5 3600
MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
Antec DP501 ARGB Tempered Glass ATX
Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
Scythe SCFM-2000 FUMA2 風魔2 CPU Cooler
Noctua NF-A12x25 FLX Premium Quality Quiet 120mm Fan
Win10

砌左一個月到 有時用用下個音效會lag機
例如播播下歌 突然個音效一lag 唱緊個字會拉長左咁
無論打機定睇片都有呢個問題
係win10 bug定點

tu150
可以用到d15個啲巨塔

r5 3600
asus tuf b450m pro s
corsair lpc 16gb 8x2 ddr4 3200
kingston a2000 500gb m.2
gigabyte 2070s gaming oc
tt toughpower gf1 650
be quiet pure rock slim cpu cooler
mb呢個位keep住閃

啱啱收機 開機冇反應 得mb rgb有著燈 點搞

係咪又係擋板卡住bios flash back掣呀

之前係法奧度落Order 等出RTX30 系既卡

依家應該會買3080
但睇人地D POST話要PCIE gen 4先得
amazon d review就話要
manually change the PCIe setting in BIOS from PCIe Gen 3, to PCIe Gen 4, 所以即係其實都用到? 求解答

貨品名 價格 數量 合計
MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX $899 1 $899
Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black $750 1 $750
[砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $1,099 $920 (-17%) 1 $920
Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black $730 1 $730
Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan $145 2 $290
$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。 $80 1 $80
AMD Ryzen™ 7 3700X $2,599 $2,470 (-5%) 1 $2,470
Corsair SF Series™ SF750 — 750W 80 PLUS® Platinum SFX $1,259 $1,219 (-4%) 1 $1,219
Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler $399 1 $399

o11 d啦

CPU過熱？

7月諗住買件砌部ITX,點知箱GPU都冇哂貨砌唔到,拖拖下諗住反正都係,等埋3000卡,仆街公佈之後冇一張係放得落我想買既箱(h210),依家轉h510又好似好ON9,要用ITX板,唔轉又冇薄D既卡用,又唔想轉其他箱

求高手指點

你而家手上有咩

好難答你 因不過我暫時未見到有驚玩到CPU bottleneck

驚既就上多級8春 不過成單野貴左好多

rog x570-itx
3600
650w牛(本身都想換,但舖頭未返到貨比我換
x63
gskill z neo 16gb 3200
500gb m.2

有卡放到喎

等aio 版啦

得2.2slot位,睇極都2.5

咁真係要等到2046

30802.5slot夠了
3090 先要上3

散熱好好多

就係2.5都冇

到時我手頭d件發霉啦

咁上水/ aio

問人攞先630頂往先

2 slots?

本身冇諗住玩水嘛

SOR冇講,可以的話想買80

重點 你買左板未

就係有

轉nr200

有諗過,但我想用側板

唔緊要！ 照放落MATX箱

價錢當買wifi

nr200p咪glass

好似有D傻仔姐

q4出新u

用GLASS AIO要落下面,GPU直放,之後就會遮返住哂

AIO落下面
aio會好易壞

如果你打算AIO放機底咁我唔建議你買

係既咩
BTW都唔諗住係下面,會睇唔到入面

你放上面 個底落薄扇 應該都上到GPU

呢個箱直放散熱好柒

機頂呢?

突破盲腸,點解我冇諗放上面

你放得到咩

下面好似比人BAN左放上面既諗法

其實我第一次砌機 唔係好識

岩岩望過 真係裝唔到 風冷算啦

新手想平平地砌部簡單剪接到4K片嘅電腦，budget 4K左右，不打機，電腦mon亦只用1080P，拉唔到lan線要wifi上網
而家用緊surface pro 4 剪完條20分鐘1080P嘅片導出都用40分鐘，仲間歇性error又頭再黎過...
參考過好多今年嘅砌機建議，最平見到youtube有個channel 丐X BeggaXXXX$3500 list
Ryzen 5 3500X 6C6T 3.6/4.1GHz
Colorful BATTLE-AX B450M-HD V14 板U套裝 $1358
KLEVV BLOT X DDR4 2666 8G x2 $570
二手SAPPHIRE NITRO+ Radeon RX 580 4GB $461
Toshiba XG3 256G M.2 PCIE NVME 2280 SSD $285
二手 21.5吋 Asus Monitor $250
無線Keyboard Mouse $79
Maxxon Y1 玻璃機箱 $120
Maxxon A-series 550w (唔齊PIN) 用舊牛替換 $109 ($200)
紅光雜牌風扇x3 $60
但係留言區好多人話火牛同底板唔掂
唔買二手件，不用mon, mouse keyboard，想問下$4000左右筆直大神有冇更好推介

全能既連登仔

原來本身有，等我仲係咁上網搵

又去鋪頭問

是關加左80蚊砌機冇睇過隻牛

師兄我十分應激你

遲啲補圖

放返側邊，唔好用玻璃側透先係正途
學啲人show rgb只係慢性自殺

問題係買左野啦
岩岩諗起我係睇過官網寫上面係裝唔到AIO,所以放棄NR200P

你由我啦

最好擺位全部應該要點
諗住自己砌

二手件都ok?
定係要全新?

冷排擺側邊，gpu正常咁打橫插囉

上面aio
下面卡

或者上面u12a
下面下

u12a

買張水冷3080

nr200放唔到兩個水冷
張卡上水
cpu就要用下吹散熱了

分體水咪得

得
但都係上得一個排

我以為佢個h210係買左

btw h210裝到x63?

變左要轉哂咁濟

水冷支援 前方280/240mm、後方120mm

一開頭唔係重裝windows 咩
Copy 都比你開到機咁勁

點會呀
張gpu上完water block得返1 slot
機底咪有位放薄排

下面個排唔洗+fan
薄排 + a12 x 15都可能唔夠位

optimum tech大把例子
好撚簡單啦

我連砌rgb fan都有成功感

人到中年入坑

下面落到排

搵到了

連ncase都輕鬆做到嘅事nr200無可能唔得

想要全新，超budget都得

我睇官網
Radiator Support Front: 2x 120mm with Push or Pull
Rear: 1x 120mm
佢本身個x63多數都裝唔到

btw 我覺得h210係裝到x53+evga hybrid先會話買水冷3080

今代唔知evga hybrid 係未用120aio

I5-10400F 1299
MSI-MB-H410MA-PRO 575
Team Elite 2666 16gb x 2 960
TOSHIBA DT01ACA200/2TB/64M/SATA3/7200RPM 410
HP-SSD-EX920-512GB 550
INNO3D GTX1650 SUPER TWIN X2 OC 4GB 128BIT GDDR6 1390
FSP-HPK-500 330
PS15B 280
大約5千8左右 會係一套比較合理4k剪片機

唔會掛

感謝掌門人大神

最緊要自己開心

五年一換執左個list 純打機巴打幫手過下目比意見想自己試下砌。係咪i5已夠做？

1 x Intel® Core™ i5-10600K
價錢：$2,099

1 x ASUS TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,740

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x Toshiba DT02ACA200 2TB 5400rpm 3.5
價錢：$375

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

Display用住舊機970先、等3080
價錢：

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital White
價錢：$799

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x LG 27GL830-B 27" 2K IPS 144Hz 1ms G-SYNC Compatible Gaming Monitor
價錢：$3,690

唔該哂巴打
因為我見人用靚cable 係唔會split 所以懷疑左下

太大部

b450 冇pcie gen4

o11 d 出左min版

90太貴

想整部新機用嚟打機
係咪等多幾個月先？

幾個月後打機咪幾個月後買機

屌到1個鐘後射咪一個鐘後射

得十分鐘唔通可以一個鐘後射咩

見呢排D SSD咁平, 走去買隻M2試下
一吉落電腦一試速度, 得8XX mb/s
睇下資料話可能係同D SATA頭SHARE左速度, 重插之後都係冇變
再CHECK下底板, 屌! 原來得PCIe 2.0, 部機原來都成5,6年啦

800用落同sata 分別不大
上到3000咪又係咁用 越諗越要洗錢換板

3000 VS 800, 用黎做GAME DISK應該都有D分別既, OS DRIVER就應該分唔到啦
諗住試下買張pcie 3.0轉m2既卡, 幾廿蚊博一博
部腦一路仲用唔特登走去換板啦, 一闊幾大

真係小小分別 pcie 2.0 鳩估都係z97 果堆 1150平台
果幾十蚊都省番啦

冇乜分別的，load game 主要睇4k
load game 可能只係20s 同19.5s 既分別

bingo, exactly z97

雖然呢個事實, 但心理上硬係唔係好接受個數字差咁遠

你chech 下你mb 係未行到pcie3.0 x4
如果只係 pice2.0 x4 , 都應該只係上到1xxx

底板PCIe最盡行到 3.0 x16
但個M2頭得10GB/s, 所以想買塊PCIe轉M2卡試下, 但會share左DISPLAY, 變大家都係行3.0 x8

大家好, 如果我想換RAM變成32GB (16GB x 2), 請問邊款RAM抵用呢? (諗住會超上3600mhz), thx

原本ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18會賣返出去

現在Config如下:
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
1 x Toshiba Enterprise Series MG06ACA10TE 10TB 7200rpm 3.5
1 x ASUS Dual GeForce RTX 2080 SUPER DUAL-RTX2080S-O8G-EVO-V2 8GB 256-Bit GDDR6
1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
2 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
1 x Gigabyte AORUS FI27Q-P 27" 2K 165Hz 10Bit HDR HBR3 G-Sync Compatible Gaming Monitor

留名學嘢
好驚買錯Ram

至緊要唔好買錯sodimm nb ram

咁又唔會錯啲咁基本嘅嘢
我係驚牌子仲有代理多

ram budget?

舊年換咗塊Asus Z390-F 底板 + i7 9700k, 但ram用緊舊8GBx2
黎緊想upgrade下ram
想問呢set ram買唔買得過? 同埋係咪用XMP就可以?
G.Skill Trident Z Neo RGB F4-3600C18D-32GTZN DDR4 3600MHz 32GB Kit

3000系列 好似係9月中出? 出左新卡舊既卡應該會平返，依家出GTX1660會唔會好蝕?

under $1500-1600都ok

呢個唔知 其實通常都係第1次開game先會reboot，之後繼續玩就冇事

呢隻Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White $1,590 ok嗎? thx

代理有邊間唔閪

主要打機16GB RAM夠唔夠？
咩情況先要32GB?

剪面請上32
打機16夠了
你要直播打機請上32

dt02伏到喊

買ballistix
輕鬆手動上4000

而家買zen2好定等年尾zen3

見你係隔離po都推緊ballistix
真係咁好用?

唔知年尾可唔可以砌晒zen3同RTX3000系

因為真係好易超又平
micron自家ram又保證e die，唔使好似其他廠睇數字揀chip

成日會多開模擬器, 會打大作
係咪買2 set 3600C16 16GB都OK?

買16x2好啲
好似係

我決定等埋

Gen 4 m.2買邊張好
Corsair mp600定gigabyte好？

有冇教學點超 用緊XPM 3200

me again 想各位睇下條list o唔ok $10000內

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,010

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$738

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x Acer KA242YBMIX 24" IPS 1MS 75HZ FREESYNC Monitor
價錢：$1,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,844

980pro

都未有release date

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,050

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$738

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Acer KA242YBMIX 24" IPS 1MS 75HZ FREESYNC Monitor
價錢：$1,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,155

win10 淘寶買key 5蚊搞店

淘寶
支那仔

4k mon 剪片LIST
Metallic Gear Neo Micro V2 MG-NE410_BK02 mATX Tower case(黑色, 2面鋼化玻璃)
x 1
$680.00

WD Blue 3.5' WD20EZAZ 2TB 256MB SATA3 Hard Disk
x 1
$365.00

ASUS華碩 TUF GAMING B550M-PLUS (WIFI) AM4 B550 m.ATX Main Board
x 1
$1,169.00

WD Blue M.2 SN550 WDS500G2B0C 500GB Type 2280 NVMe SSD(R:2400MB/s,W:1750MB/s)
x 1
$489.00

AMD Ryzen 7 3700X CPU (行貨) 8Cores16Threads, 3.6GHz/4.4GHz, L2:4MB, L3:32MB,65W TDP (100-100000071BOX)
x 1
$2,399.00

Crucial BALLISTIX GAMING 黑色 RGB DDR4 3200MHz 16GB Kit RAM (8GB*2, BL2K8G32C16U4B)
x 2
$1,340.00

Thermaltake Toughpower GF1 650W Fully-Modular ATX Power Supply (80PLUS GOLD,PS-TPD-0650FNFAGx-1)
x 1
$699.00

小計:
$7,141.00

加張2手RX580 頂到出3070 咁樣OK?

明之就出7千read
咁你仲買5千read

用rx570夠了

比女朋友用 但我有時都拎黎打機 所以出住580先

同埋想試3070 先用b550

支那狗露哂底夠老實我中意
好過嗰啲買百幾嘅oem key

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x [砌機優惠]ASUS ROG Strix Radeon™ RX570 OC Edition 8GB GDDR5
價錢：$1,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,186

買570啦性能差太少

我執張2手580 咋

2手570啦

雖然好有可能係礦卡

thx

唔識睇 580 8gb 夠我玩下膠game 到3070 出

570都有8gb版

搵唔到2手

過渡期頂住先姐

咁你買580啦

有沒人粒R5 3600平均7日BSOD一次
剛剛忍唔住申請左保養
vst代理得唔得架

新手砌機，咁啱部notebook壞咗，唔係成日用電腦(一星期用1-2日)，主要打機(2K 或 FIFA嗰類) 同得閒會剪下片(好少好少)，想問咁樣ok嗎？Budget around $5000

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X (預訂)
價錢：$1,110

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Solid Panel) Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,043

等samsung

bsod 有咩error code 出

最近想換機
主要用黎打機（bf5,gta5)，有條list想各位巴打幫手望望睇下support唔support到,budget 11k
唔該各位

CPU : Intel® Core™ i7-10700F 處理器 8核16線程
底板：MSI B460M-A PRO Micro-ATX
Display卡: Geforce RTX2060 super 8G GDDR6
RAM: XLR8 RGB 16GB(8GBX2) DDR4 3200MHz
火牛: 700W 80 PLUS 230V EU 87%
機箱 : T250 RGB
SSD: 240 GB SSD
HDD: TOSHIBA 1TB
散熱系: Jonsbo CR1000 RGB Cooler

IRQL_NOT_LESS_OR_EQUAL
Page fault in non-paged area
KMode Exception Not Handled
kernel security check failure

主要都是這幾種錯誤loop
見到巴哈 reddit amd論壇
都有好多同我同類的問題

Samsung好貴喎

粒cpu就上年12月買 今年7-8月先出事
平均7日1藍

Samsung 980 pro定價應該大約幾多？

唔知未出
你可以參考970 pro

最近有冇更新過Bios ? 超過ram/cpu ?

我超RAM會出呢個 所以懷疑你對RAM行得唔穩

沒更新bios 原本都以為ram/cpu set錯野 但是就算原廠電壓跑+ ram跑3200 都是咁
用緊x570 arous elite
ram就TT toughram 3600
有換過ram 原本是adata d10 3200
按我印象都有試過同類bsod 但是沒咁密

a2 b2 ?

我都唔知道 但是見到好多人都是咁
找不到原因 最近都是出kernal security check failure多

是插a2 b2 我現在是插滿TT ram行3200

推

mon黎講呢個都唔錯,可以睇埋27GL850,nano ips panel比多少少錢會靚d,

我見你遲下會換3080,咁你可以睇埋27GN950,行4K, 144hz

更新下1004 bios

係時候成為AMD工程屍鳥

為左OC me都搞左好耐 法國Kingston RAM唔撚好超

Kingston 不了

我入bios見到giga bios版本F10 係唔係1004 bios？
少用giga版

有冇人知機箱爆玻璃洗唔洗比錢換?機箱新買就爆

weekend拆粒cpu出來看下啲pin會唔會好似巴哈果個post咁 條pin發白
如果是咁就安心rma

有咩原因令到變白 有米青嗎

這個post有講 應該是amd生產有問題

更新F21

我屌 唔係屎忽痕都唔會睇啦…

對上一次拔左劍 嚇死me

可唔可以唔好口語同書面語撈埋一齊

對唔住 我盡力

垃圾

budget 5000
主要文書處理
求list

乜牌子都冇垃圾板
腦場伏list？

我會等3070卡 但等唔等埋ZEN3好

可以等就唔好買，要買就唔好等

b550 itx asus asrock giga msi邊間好

最好asus

上3700x 是但一塊都ok

頂佢本來睇review技姦最好又最平
但冇front panel type c真係

giga b550 V2 來緊

應該加返front panel type c

原來廢野黎

我覺得你等3070有貨得黎zen3都應該出左

最近想換機
主要用黎打機（bf5,gta5)，有條list想各位巴打幫手望望睇下support唔support到,budget 11k
唔該各位

CPU
Intel Core i5-10400F 6核12線程 Tray
主機板
ASUS 華碩 PRIME B460M-A Micro-ATX 主機板
RAM
Crucial Ballistix DDR4 3200MHz 16GB (8GB x 2) - White
SSD
Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
顯示卡
ASUS 華碩 DUAL-RTX2060S-O8G-EVO-V2 RTX 2060 SUPER 8GB OC Edition 顯示卡
火牛
Corsair CX650M 650W 80Plus Bronze 銅牌 半模組 火牛 (5年保)
機箱
Corsair 275R Airflow Tempered Glass Mid-Tower Gaming Case — White
水冷散熱器
ASUS 華碩 ROG STRIX LC 240 RGB 240mm 水冷散熱器

除咗飛馬仲有邊間有得訂30卡

10400F 搭水冷有D 9唔搭8

ADATA Ram 係咪仇人 list 鐵膽

不了兄~

如果要簡30系,

打機1080P 240HZ係唔係3080都夠

多開模擬器

新手一問 點睇塊底板同機箱match唔match?

amd快咁多架咩

atx b550 大
matx b550m 中
itx b550i 細

機箱會寫support咩size (i.e. support to matx)

懇求師兄們幫手睇睇

而家應該未有eGPU 支援TB4 吧？
想eGPU 插3070

我最近買左
amd 3400g
msi b450m mortar max
想駁雙mon
但買左條display port to hdmi線
但個mon no signal
各位有無頭緒點解會無signal?

thxxx

10月lian li好似會出o11d mini,大家點睇

windows右下角 projection有冇揀extend呀

我連windows 顯示器setting detect mon都搵唔到個mon

如果倒轉呢 dp果條插著mon

個mon得vga同hdmi，無dp

所以你將DP to HDMI插舊mon

新既mon用兩頭HDMI

CPU:AMD RYZEN R7 3700X

Ram:CRUCIAL BALLISTIX RGB 16GB (2x8GB) DDR4 3600MHz DESKTOP RAM 780

Sad:Crucial MX500 1000GB M.2 838

MB:GIGABYTE X570 AORUS ELITE wifi 1700

Display card:rtx 3090 1400 usd 12000hkd

火牛:Seasonic Focus Plus GX750 750W 80 Plus Gold Full Modular 860

水冷：Corsair iCUE H150i RGB PRO XT Liquid CPU Cooler 1400

CASE:phanteks Eclipse P500A DRGB Tempered Glass ATX - Black 1150

Mon:Ew3280u 6500

想問問有咩位係無乜必要買？同埋有咩機箱可以推薦？我覺得追風者好似好cheap咁

我依家兩個都新mon（一樣型號），無舊mon，插dp to hdmi就無反應
會唔會係條線有問題

打錯， DT01先岩.
另外想問隻牛
行貨Antec HCG-750 Gold vs 水貨EVGA SuperNOVA 750 GA Fully Modular Power Supply 買邊隻?THX

做咩3800x同3700x都係差兩舊

各位大大
小弟想砌部機打lol同睇youtube only
但係想佢行到1080p同埋有144fps🙏
2-3千蚊budget會唔會唔現實😢
同埋想問問要達到1080p 144fps打lol要唔要額外買張gtx1060顯示卡定係內顯已經夠🙏

SSD 洗唔洗 update firmware?
SX8200 Pro 行緊S0118C 上網見有人用緊SS0411B
唔知邊個新邊個舊

sata ssd?

budget around咁上下
想砌部機行hackintosh同windows雙修 諗住間中用黎剪片 打機都係lol為主 得嘅話會玩埋pubg
爬文剪片好似cpu緊要啲 有考慮過上10700但用內顯 唔知可唔可行

*因為hackintosh關係所以cpu只考慮intel gpu用a卡
*mon用緊2k 165hz 但唔求打機要fully support到

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10500
價錢：$1,550

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$960

1 x [砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$440
有冇better choice

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$320

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5500 XT OC 8GB GDDR6
價錢：$1,699

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679
唔熟psu 有冇邊隻啱啲

1 x Cougar MG120-G Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$269
機箱都係睇size鳩揀

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,997

上i7嘅話 可能要轉埋h470

3070夠

itx雙厚排

請問GeForce® GTX 1070 Ti Gaming 8G 3 fans 可摸以放入M atx 箱？

例如Abkoncore Xtreme MX Matx Case (2 LED Fans)

拎把尺自己度
or 上官網睇

未買
新手5知要留幾多位

全撚部上網有寫

5你老母

求ryzen 3600用既mb同ram, 筆直2k內

mb
-插到lan綫
-收到wifi
-支援bluetooth
-atx

ram
-唔洗rpg
-買3600mhz洗唔洗係bios set野

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$960

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$920

1 x MSI GeForce RTX 2060 SUPER VENTUS GP OC 8GB GDDR6
價錢：$3,339

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,946

依個筆直應該得一塊

1 x Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$980
1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$790

唔該ching

起碼做到我想要既野先

屌，琴日轉左新機箱o11 d
遇到唔少問題
1.個白色冇想像中咁白
2.箱頂個蓋要幾大力先關到

3.我個前面板usb 3.0, 插左落板之後仲想係個機箱底+風扇一定會頂住想+冷排一定冇可能

4.佢下面兩個穿線位開等太細好唔方面

5.個機箱咁貴，竟然唔送fan集線器
啲人想裝哂9把fan，未好煩

自己check 啦廢人

呢隻閪箱頂盡雙風扇
仲要一厚啲就閂唔到側板
買貴啲隻箱啦

屌你老尾 你都識list哂啲硬件嘅名出嚟 唔識自己Google張卡幾長同個箱放到幾長嘅GPU？

到咗有得玩住先咪好XL白色仲要等

屌，琴日轉左新機箱o11 d
遇到唔少問題

1.個白色冇想像中咁白
2.箱頂個蓋要幾大力先關到

3.我個前面板usb 3.0, 插左落板之後，
仲想係個機箱底+風扇一定會頂住
之後想+冷排一定冇可能，一定要放棄usb

4.下面3個fan既螺絲位得一個選擇
把fan既防震膠厚啲就好難裝哂3把
頂Q住哂，個fan安裝位開一條條既唔得，（但佢上面+側面又有依種一條條既安裝位），想要可以調教既fan安裝位都咁難，極之反人類

5.佢下面兩個穿線位開得太細，好唔方面

6.個機箱咁貴，竟然唔送fan集線器
啲人想裝哂9把fan，未好煩

我等左一個月
最後啲安裝手感，有啲差
上面睇片，個個都話好爽，好正

屌，琴日轉左新機箱o11 d
遇到唔少問題

1.個白色冇想像中咁白
2.箱頂個蓋要幾大力先關到

3.我個前面板usb 3.0, 插左落板之後，
仲想係個機箱底+風扇一定會頂住
之後想+冷排一定冇可能，一定要放棄usb

4.下面3個fan既螺絲位得一個選擇
把fan既防震膠厚啲就好難裝哂3把
頂Q住哂，個fan安裝位開一條條既唔得，（但佢上面+側面又有依種一條條既安裝位），想要可以調教既fan安裝位都咁難，極之反人類

5.佢個說明書有分3.5同2.5既螺絲，但我拆開包野一睇，屌左出聲，你老闆，3.5同2.5既螺絲有分別咩睇過
6.佢下面兩個穿線位開得太細，好唔方面

7.個說明書，等一頁就教人咁樣打開個機箱
但係要自己諗點樣打開個機箱攞佢放左係裏面既說明書
8.個機箱咁貴，竟然唔送fan集線器
啲人想裝哂9把fan，未好煩

屌，琴日轉左新機箱o11 d
遇到唔少問題

1.個白色冇想像中咁白

2.箱頂個蓋要幾大力先關到

3.我個前面板usb 3.0, 插左落板之後，
仲想係個機箱底+風扇一定會頂住
之後想+冷排一定冇可能，一定要放棄usb

4.下面3個fan既螺絲位得一個選擇
把fan既防震膠厚啲就好難裝哂3把
頂Q住哂，個fan安裝位開一條條既唔得，（但佢上面+側面又有依種一條條既安裝位），想要可以調教既fan安裝位都咁難，極之反人類

5.佢個說明書有分3.5同2.5既螺絲，但我拆開包野一睇，屌左出聲，你老闆，3.5同2.5既螺絲有分別咩睇過

6.佢下面兩個穿線位開得太細，好唔方面

7.個說明書，等一頁就教人咁樣打開個機箱
但係要自己諗點樣打開個機箱攞佢放左係裏面既說明書

8.個機箱咁貴，竟然唔送fan集線器
啲人想裝哂9把fan，未好煩

已經癲咗

洗夠板未

砌機手感極差

50蚊同你收咗佢

冇機箱用

即日出黃金鳩買

好重
我都係網店買算
又要等1個月

言下之意係俾多少少有多d選擇？

請問 rmx550 Corsair 金牛 推唔推到
Msi rtx2080ti gaming x trio?
張卡有2 個8 pin + 一個6 pin
我唔知邊度去比多個6 pin 佢？

又要屌油耳

3600得水貨
係唔洗等
個個3600又話要行

msi唔係用3x8pin咩

直接換牛啦

屌咗先 俾咗錢就啱哂

又珍
法奧開善堂

B550 x570 atx wifi 板1500超跳 得番 500 蚊只可以買 2666 adata

886嚟

記錯
我只係知張閃電8+8+8

推唔到？

睇你用咩cpu

唔急就等埋3060

個牛得8+8
張卡8+8+6
雖然8+8都夠推

要人等半年？

要等到下年

張卡嚟到香港半年都嚟

唔急可以等多幾年先砌 同樣價錢 double效能

仲未計炒
60/70最好炒

即係插2 個8+8 唔插6 pin. 都用到？

係
你用咩cpu先？

就喺見佢塞唔落三排加少少升大個空間裝嘢都方便啲

I7 6700
但乜唔插哂d pin 都用到架咩？

插多條只係條電線冇咁熱
你張唔超，8+8夠用
當然8+8+6更加好

想問下喺咪要850w牛以上先有3條8pin
本身用緊rm750x得2條
如果要換3090洗唔洗要上到1000w牛
cpu喺8700k

你6700+80ti
550w啱啱好夠
再多就收皮

3090 850w夠用

會唔會冇插到6 pin
用用下斷電？
我有Sata perp 果d 6 pin 插落去得唔得？

買大4轉6pin

咁都得？

可以直插sata perp 個d 6 pin 攞電？

唔好咁做
啲pin 12v針位係有分別，
插錯會燒機

即係寧願空左個2080ti 6 pin 位唔好插？

打聽左display card係aorus GeForce rtx 2060 super 8G gddr6

個底板係Msi Z490-A pr

想知點解係伏list 唔該各位巴打

首先，10700冇K搵塊咁入門嘅Z490不如搵塊靚啲供電嘅B460/H470好過，反正都超唔到頻
火牛講都唔撚講係邊隻牌子，會唔會燒咗你部機都唔知
箱散熱麻麻
240GB SSD不知名牌子，肯定畀慢啲SATA你而唔係NVMe
Jonsbo CR1000得四熱管，唔會夠壓10700

用大4d轉6pin
買條線就得

會燒野
不了

咪撚玩
ssd 即刻著火
利申試過

換牛啦
一陣又話係法奧買
開善堂喇

打聽到係pny sdd同aern火牛
就咁睇好似好難散熱

Aero 火牛

想問下呢個list
唔太貴打下機 用1080p mon
有無問題

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X (預訂)
價錢：$1,110

1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
價錢：$899

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER TWIN FAN 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,633

咪啦屌 講個budget我哋幫你度下啦

可唔可以教下我點插？
右上角gpu cpu 已經用左
其他sata perip唔用得，你話會燒

換左喇
即刻死死氣買左隻fsp 頂住當

跟佢插就得
cpu插cpu
pcie插pcie
唔好cpu插pcie會燒
sata唔好插cpu+pcie
sata用5v-3v ,cpu/pcie用12v

一萬左右

但我只有兩個pcie 一個比左gpu 另一個cpu
邊度仲有比個gpu 既6 pin ?

pcie只插顯示卡
pcie線唔可以插cpu，會燒

cpu有 單獨一條4+4pin既線

我再推

用緊1660s 得1個HDMI port
想插兩個mon 但都得hdmi 所以買左條hdmi to dp 線
但係話偵測唔到另一個mon
想問下係咪條線問題 兩個mon插hdmi都正常work

要剪片
請+筆值
唔係你會用到好煩

CPU: I7 10700F 8core 16線程

MB: Msi mag B460M mortar

Display card :MSI RTX 2060 SUPER Ventura oc

RAM:XLR8 RGB 8GB DDR4 3200Mhz x2

火牛：thermltake smart RGB 700W 80plus white

機箱：xigmatek Gemini rainbow RGB tempered glass micro-atx(三風扇版本）

SSD: Kingston SSDnow A400 480

HDD:Todhiba 1TB

散熱：bequiet shadow rock tf2 compact cooling,significantly quiet

我知，但psu 上面都係同樣插頭ar ma

我幾個月剪1-2條係咪唔緊要

cpu係4+4
pcie係6+2

點會一樣插頭

10500 for普通剪片夠唔夠用

右上角果兩個8 pin 洞
一個比gpu 一個比cpu?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASRock B450M Pro4-F Micro-ATX
價錢：$570

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$320

1 x [砌機優惠]ASUS ROG Strix Radeon™ RX570 OC Edition 8GB GDDR5
價錢：$1,199

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,026

壓哂落去3600

係
因為佢地都係用12v
所以放埋一齊

我見到好多師兄都唔建議adata

咁即係我唔夠再比多6pin 比msi 2080ti?

我都唔知叫唔叫你等埋3070好 雖然話要等兩個月好短但九成要食炒價

有冇方法可以推得到？

用第2個牛拉多條6pin

Msi b85 e45m
i5 4460
giga r9 380
team ddr3 8gb ram x2
antec 550w

本身係bios到set咗通電就開機
近呢1個月成日用用下自動熄機
跟住就不停重新開機
通常著咗1，2秒就loop過
重開多幾次就會停
擺係到唔用幾日再開返又用到
但係得2，3日貨仔
會係咩問題多?
thx

如果唔插個6 pin 用唔用到？
Sor 真係未見過咁大食嘅gpu

用到
因為公版既2080ti都係用8+8

如果唔等上面條list點睇ching

10400洗唔洗上水

唔洗

會黑mon
我建議換牛
fsp raider ii 750w 好平

火牛轉Thermaltake GF1/Antec HCG Gold
箱揀過個，可以睇下NR400
SSD用A2000同起碼500GN

1皮上 2070super 不過依家買真係好 ...
1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$960

2 x Klevv Value Select 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C16
價錢：$600

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,035

通常死板

真係尷

黑mon
降壓就得啦

你既8+8 係指一條pcie 線定2 條先？

都係果句
唔好因小失大
畀多少少錢解決個問題

正常1條pcie 出兩條8

係
如果唔插6 pin 會有咩影響？

唔夠電，有機會黑mon
條電線熱啲》容左

上面都有講解決方法/會出現既問題

想請教下，
因為想試下自己砌，用be quite 500dx

預計前兩扇吸風 頂兩扇同尾一扇出風
咁水冷排放前定放頂好？
CPU 諗住買3700x
顯示卡係熱到爆既5700xt

黑mon 咁咪即係推唔到
解決方法係2 隻牛推？

咩水冷？

買新牛算啦
唔洗煩

Aio
預計MAG CORELIQUID 240R /360

240裝上面
360就只可以裝前面

240夠用了

850w 得咁少頭？
我evga 850w 有6個pcie 8pin 頭

可唔可以理解為用入左箱既空氣吹水冷排對 cpu降溫既影響
無
用將鮮風經過水冷排吸入機箱對顯示卡等其他野溫度
影響咁大

壞板/牛

如果放前好啲先會買360
又或者擔心自己佢出zen3就再upgrade cpu

放前面
張卡會熱好多

咁買360

前面放冷排Gpu會熱d Cpu就涼d
上面放冷排就調返轉
好似係

我都係諗住用500dx
諗左一輪決定放360喺前面入風

有無usb 開機掣嗰啲喺前面嘅atx機箱推薦 事關我個閪櫃唔夠高 usb喺頂嘅話會用唔到 budget 1000

大學生
讀ict year1 買黎應付online learning+學code+學剪片+打機
budget大概8000蚊鬆啲 最盡去到10000
打機黎講 舊個部電腦淨係玩到lol 所以冇咩對遊戲嘅指定要求 想玩下類似尼爾同埋mhw之類嘅遊戲 大概中高畫質同埋流暢就夠 其他code同剪片未試過所以唔知道夠唔夠洗
新手第一次砌機 想拎個經驗 下面個list自己砌 求大家俾啲意見

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,460

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$940

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

總計: $7,016

另外想問下最好係咪等埋3060先再砌 聽講CP值好高 但係唔知幾時先到 驚要等到下年先有新電腦用

3060 半年啦就有貨畀你買

我都咁理建
掙扎緊 因為本身5700xt都好撚熱

張卡降壓就得啦
fan拉高啲

加散熱呀

我呢部電腦砌咗大約5年
年年都壞ram同底板……

THX ching
無知一問 係咪即係依啲裝係機箱嘅風扇
同埋對RGB冇咩追求嘅話有冇散熱器推薦

直覺360點都好過240
佢又放唔到280

u12s

垃圾o11 d 要自己+工磨大啲個窿先關到機項塊板

今晚要換既野
c12太嘈不了

Budget 8-9k
想玩大作開高效，cities skyline玩好多mod 同要wifi 上網(屋企隻router netgear R7800,想wifi 上網快啲，依加好慢)
光污染可有可無
是咪冇乜可能砌到？

本身想等埋新display card 先出機
但忍受唔到部舊機了

cpu原裝送個下吹式㪚熱唔夠？
u12s依種塔式散熱器會唔會好大個？
驚放唔入我個micro case

厚裝係垃圾

你咩箱？

跟faroll推薦
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

用緊750w

屎色

依個就一定裝到

等緊出黑色版

到時再換黑色

咁個list夠唔夠應付我上面寫嘅所需？會唔會開唔到機？
利申 窮學生 啲錢自己parttime儲返黎 如果要砌得唔好成日壞或者要換嘅話 不如一槍打死我算

有$
話時話打算用黑色扇點解唔配返黑色機箱

黑色唔靚

雖然我都喺打算買白色

個機箱砌完都feel到幾多問題

1.個白色冇想像中咁白

2.箱頂個蓋要幾大力先關到

3.我個前面板usb 3.0, 插左落板之後，
仲想係個機箱底+風扇一定會頂住

之後想+冷排一定冇可能，一定要放棄usb

4.下面3個fan既螺絲位得一個選擇

把fan既防震膠厚啲就好難裝哂3把

頂Q住哂，個fan安裝位開一條條既唔得，（但佢上面+側面又有依種一條條既安裝位

），想要可以調教既fan安裝位都咁難，極之反人類

5.佢個說明書有分3.5同2.5既螺絲，但我拆開包野一睇，屌左出聲，你老闆，3.5同2.5既螺絲有分別咩睇過

6.佢下面兩個穿線位開得太細，好唔方面

7.個說明書，等一頁就教人咁樣打開個機箱

但係要自己諗點樣打開個機箱攞佢放左係裏面既說明書

8.個機箱咁貴，竟然唔送fan集線器

啲人想裝哂9把fan，未好煩

睇官網都知基本乜都無送說明書咁擺真喺
無睇開箱先買咩

有啊
睇左幾多

睇完都咁希望XL版會好啲

我係因為放唔入xl先買o11 d炸

我都喺啱啱好夠擺枱底再大啲就唔得
話說之前喺youtube睇過有人喺o11d塞3個360排砌軟管不過代價喺關唔到側板

我玩兩個排夠了

依家出20卡係好on9 傻仔
轉1660super, 整個u12s / shadow rock 3 散熱
上650w antec / tt 金牛，方便搵到錢出3060 / 3070

我3700x(用原裝散熱) , 1650 super. 機箱係得後面一把風扇。

如果唔整cpu offset. 的話，燒機去到78 度。
我cpu offset -0.125v後，用cpu-z燒機，cpu最高淨係去到69度。

但係正常使用下，有冇整offset, 平均温度都係係45-60度跳黎跳去，咁正唔正常

有錢人

但點係下面好難裝c12
c12啲橡膠太厚

正常
佢會自動幫你超頻

點解會係傻仔嘅
唔係始終都高一個grade咩

你個箱算好
我個箱完全用唔到水冷

放部9900k 連 asus 2080ti sli
火牛asus thor 1200w
底版asus maximus extreme 詳情tg我
10000蚊
資助我出部全部3090

點樣可以關左pbo

除左第1項disable, 下面果幾樣要點set先可以完全關pbo

280 aio有邊隻抵買
用緊h100i v2 遲下換display順手換埋

求救

有冇mini PC推介？淨係文書用，幫人買
Minix 定係Asus之類？
四五千budget

新卡勁太多
個晚一出新卡
2080ti 2手價就冇左3k

1皮

下面關哂佢

即係你依家鳩痕緊火，前面得個排骨妹畀你出火，但你明知過幾個月後會有大波妹食咁，to 出 or not to 出，自己揀

唔得就auto哂佢

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

總計: $868

大波妹

唔洗1k 有280
等埋3080就

下面果4樣，淨係得auto同埋Manual比我揀咋，冇disable
即係pbo scalar要係1X到10X揀，
max cpu boost clock override要係0mhz到200mhz揀

睇清你個箱放唔放得入
個aio係厚排

ok試下先thx

想要隻牛

set完出返去
set行4.0 1.25v

define C教煮
應該OK既不過怕頂到張卡就真

而家我set左咁↓

btw咩叫4.0 1.25v係咪電壓果d

啱
可以出返去
set xmp個頁

屌好似放唔落

跟住點set

cpu core 輸入40
打完向下移動

輸入左

vddcr cpu 轉手動

係，vddc4 cpu voltage已轉左"Manual"
跟住

之後輸入1.2

vddcr cpu voltage override輸入左"1.2"

>exit > save change

好的，btw咁樣set係有咩用

轉風冷買貓頭鷹又驚頂RAM頂側板屌你老母

固定cpu行4.0g
溫度唔會亂動

有無人知買左個新ssd，開機個時mother board 紅燈係咩事

係sata2.5

真係得左thx

麻煩巴絲們幫眼睇吓條list有咩不足

Budget 7.5k
會打下機，寫下program

1 x Intel®️ Core™️ i5-10400F
價錢：$1,299

1 x ASUS PRIME B550M-A (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,030

1 x Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$470

1 x [砌機優惠]Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$460

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x WD Blue™️ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$499

1 x Gigabyte GeForce®️ GTX 1660 SUPER™️ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

總計: $7,010

好爽，而家個機箱冇咩對流下，温度係打機都係47度

1.2v 會唔會太低呀，陣間又肛縮冇得賠

睇左msi 3080張卡個長度
發覺如果粒u繼續要用aio=要揀270mm內既卡
但3080up既卡=食硬3風扇
一係就要粒u轉風冷, 前面放2把140/3把120
一係就繼續用aio, 3080等aio版
再唔係就要換撚埋個箱
我屌你老母

4.2 1.25v多數都行到

等aio版

條ram detect唔到

肯定又貴一截, aio版既話

但係shadow rock3裝落去Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black到好似唔夠位 我個fd推薦我用Cooler Master MasterLiquid ML240L V2 ARGB CPU AIO Liquid Cooler 個價錢差別唔大 想知道水冷同塔扇散熱效能方面有冇分別 同埋水冷會唔會好難裝 好多保養

Silverstone R1

165 vs 163 竟然裝唔到，真唔真呀

2mm 會唔會太貼

岩岩我SET左固定3.6GHZ

DESKTOP MINI A300